Astus ette (waata Sise tuln. kir No 10) Laiandi Jaan ja ütles wälja et temma on Hinamaad wälja rentind agga selle pärrast et wägga willets rahhi peal olli. "Jaan Top Laiandist lubbas kohtu ees Septembri kuus 5 rubla ärra müütud põhkude eest härra von Huniusele tagasi maksta teise perremehe jäoks. "Ka lubbas ta aiad ärra parrandada mis temma süü läbbi ollid laggund ehk uue perremehele 30 kop maksta mis se selle eest pärris.
"Lepisid kohtu ees ärra Selleparrast et härra sellega rahul olli.
